# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR the authors of the Guix Website (msgid) and the following authors (msgstr)
# This file is distributed under the same license as the guix-website package.
# Whired Planck <fungdaat31@outlook.com>, 2021.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: guix-website 20210527\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: bug-guix@gnu.org\n"
"POT-Creation-Date: 2021-08-28 19:01+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2021-06-09 13:04+0000\n"
"Last-Translator: Whired Planck <fungdaat31@outlook.com>\n"
"Language-Team: Chinese (Traditional) <https://translate.fedoraproject.org/"
"projects/guix/website/zh_Hant/>\n"
"Language: zh_Hant\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.6.2\n"

#. TRANSLATORS: The locale’s display name; please include a country
#. code like in English (US) *only* if there are multiple
#. translations for the same language.
#: apps/base/utils.scm:74
msgid "English"
msgstr "簡體中文"

#: apps/base/templates/home.scm:20
msgctxt "webpage title"
msgid "GNU's advanced distro and transactional package manager"
msgstr "GNU 的高階發行版和事務性包管理器"

#: apps/base/templates/home.scm:22
msgid ""
"Guix is an advanced distribution of the GNU operating system.\n"
"   Guix is technology that respects the freedom of computer users.\n"
"   You are free to run the system for any purpose, study how it\n"
"   works, improve it, and share it with the whole world."
msgstr ""
"Guix 是 GNU 作業系統的一個高階發行版。\n"
" Guix 尊重計算機使用者的自由。\n"
" 您可以為任何目的自由地執行這個系統，研究它\n"
" 怎樣工作、改進它，並和全世界分享。"

#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#: apps/base/templates/home.scm:28 apps/base/templates/menu.scm:20
#: apps/blog/templates/post-list.scm:29 apps/blog/templates/tag.scm:33
#: apps/media/templates/screenshot.scm:24
#: apps/media/templates/screenshots-overview.scm:21
#: apps/packages/templates/detailed-index.scm:27
#: apps/packages/templates/detailed-package-list.scm:30
#: apps/packages/templates/index.scm:27
#: apps/packages/templates/package-list.scm:30
#: apps/packages/templates/package.scm:32
msgid ""
"GNU|Linux|Unix|Free software|Libre software|Operating system|GNU Hurd|GNU "
"Guix package manager|GNU Guile|Guile Scheme|Transactional upgrades|"
"Functional package management|Reproducibility"
msgstr ""
"GNU | Linux | Unix | 自由軟體 | 自由軟體 | 作業系統 | GNU Hurd | GNU Guix 包"
"管理器 | GNU Guile | Guile Scheme | 事務性升級 | 函式式包管理 | 可再現性"

#: apps/base/templates/home.scm:32 apps/base/templates/components.scm:395
msgctxt "website menu"
msgid "Overview"
msgstr "概覽"

#: apps/base/templates/home.scm:42
msgid "Summary"
msgstr "概要"

#: apps/base/templates/home.scm:44
msgid ""
"<1>Liberating.</1> Guix is an advanced distribution of the <2>GNU operating "
"system</2> developed by the <3>GNU Project</3>—which respects the <4>freedom "
"of computer users</4>. "
msgstr ""
"<1>自由。</1>Guix 是 <3>GNU 專案</3>開發的 <2>GNU 作業系統</2>發行版，它尊重"
"<4>計算機使用者的自由</4>。 "

#. TRANSLATORS: Package Management, Features and Using the
#. Configuration System are section names in the English (en)
#. manual.
#: apps/base/templates/home.scm:65
msgid ""
"<1>Dependable.</1> Guix <2>supports<2.1>en</2.1><2.2>Package-Management."
"html</2.2></2> transactional upgrades and roll-backs, unprivileged package "
"management, <3>and more<3.1>en</3.1><3.2>Features.html</3.2></3>.  When used "
"as a standalone distribution, Guix supports <4>declarative system "
"configuration<4.1>en</4.1><4.2>Using-the-Configuration-System.html</4.2></4> "
"for transparent and reproducible operating systems."
msgstr ""
"<1>可靠。</1>Guix<2> 支援<2.1>zh-cn</2.1><2.2>Ruan-Jian-Bao-Guan-Li-."
"html</2.2></2>事務性的升級和回滾操作、無特權的包管理、<3> 等功能<3.1>zh-"
"cn</3.1><3.2>Gong-Neng-.html</3.2></3>。作為獨立發行版時，Guix 支援透過<4>宣"
"告系統的配置<4.1>zh-cn</4.1><4.2>Shi-Yong-Pei-Zhi-Xi-Tong-.html</4.2></4>來得"
"到透明的和可復現的作業系統。"

#. TRANSLATORS: Defining Packages and System Configuration are
#. section names in the English (en) manual.
#: apps/base/templates/home.scm:85
msgid ""
"<1>Hackable.</1> It provides <2>Guile Scheme</2> APIs, including high-level "
"embedded domain-specific languages (EDSLs) to <3>define "
"packages<3.1>en</3.1><3.2>Defining-Packages.html</3.2></3> and <4>whole-"
"system configurations<4.1>en</4.1><4.2>System-Configuration.html</4.2></4>."
msgstr ""
"<1>可折騰。</1>Guix 提供 <2>Guile Scheme</2> 程式設計介面，以及高階嵌入式領域"
"特定語言（EDSL），透過此您可以<3>定義軟體包<3.1>zh-cn</3.1><3.2>Ding-Yi-Ruan-"
"Jian-Bao-.html</3.2></3>和<4>整個作業系統的配置<4.1>zh-cn</4.1><4.2>Xi-Tong-"
"Pei-Zhi-.html</4.2></4>。"

#: apps/base/templates/home.scm:107
msgctxt "button"
msgid "DOWNLOAD v<1/>"
msgstr "下載 <1/> 版本"

#: apps/base/templates/home.scm:112
msgctxt "button"
msgid "CONTRIBUTE"
msgstr "貢獻"

#: apps/base/templates/home.scm:119
msgid "Discover Guix"
msgstr "發現 Guix"

#: apps/base/templates/home.scm:121
msgid ""
"Guix comes with thousands of packages which include applications, system "
"tools, documentation, fonts, and other digital goods readily available for "
"installing with the <1>GNU Guix</1> package manager."
msgstr ""
"Guix 附帶了數千個軟體包，包括應用程式、系統工具、文件、字型和其他數字產品，您"
"可以隨時透過 <1>GNU Guix</1> 包管理器安裝它們。"

#: apps/base/templates/home.scm:137
msgctxt "button"
msgid "ALL PACKAGES"
msgstr "所有軟體包"

#: apps/base/templates/home.scm:143
msgid "Instructional videos"
msgstr "指導影片"

#: apps/base/templates/home.scm:156
#, fuzzy
#| msgctxt "button"
#| msgid "ALL POSTS"
msgctxt "button"
msgid "ALL VIDEOS"
msgstr "所有部落格文章"

#: apps/base/templates/home.scm:163
msgid "GNU Guix in your field"
msgstr "GNU Guix 在您的領域中的應用"

#: apps/base/templates/home.scm:165
msgid ""
"Read some stories about how people are using GNU Guix in\n"
"their daily lives."
msgstr ""
"看看大家在各自日常生活中\n"
"如何使用 GNU Guix 的故事。"

#: apps/base/templates/home.scm:176
msgctxt "button"
msgid "SOFTWARE DEVELOPMENT"
msgstr "軟體開發"

#: apps/base/templates/home.scm:181
msgctxt "button"
msgid "BIOINFORMATICS"
msgstr "生物資訊學"

#: apps/base/templates/home.scm:186
msgctxt "button"
msgid "HIGH PERFORMANCE COMPUTING"
msgstr "高效能計算"

#: apps/base/templates/home.scm:191
msgctxt "button"
msgid "RESEARCH"
msgstr "科研"

#: apps/base/templates/home.scm:196
msgctxt "button"
msgid "ALL FIELDS..."
msgstr "其它領域…"

#: apps/base/templates/home.scm:203
msgid "GNU Guix in other GNU/Linux distros"
msgstr "在其它 GNU/Linux 發行中使用 GNU Guix"

#: apps/base/templates/home.scm:214
msgid ""
"Video: <1>Demo of Guix in another GNU/Linux distribution<1.1/>https://audio-"
"video.gnu.org/video/misc/2016-07__GNU_Guix_Demo_2.webm</1> (1 minute, 30 "
"seconds)."
msgstr ""
"影片：<1>在其它 GNU/Linux 發行版裡使用 Guix 的演示<1.1/>https://audio-video."
"gnu.org/video/misc/2016-07__GNU_Guix_Demo_2.webm</1>（1 分 30 秒）。"

#: apps/base/templates/home.scm:225
msgid ""
"If you don't use GNU Guix as a standalone GNU/Linux distribution, you still "
"can use it as a package manager on top of any GNU/Linux distribution. This "
"way, you can benefit from all its conveniences."
msgstr ""
"如果不想把 GNU Guix 作為獨立的 GNU/Linux 發行版使用，您仍然可以把它當作其它任"
"意 GNU/Linux 發行版之上的包管理器。這樣，您仍可以享受它的全部便利。"

#: apps/base/templates/home.scm:230
msgid ""
"Guix won't interfere with the package manager that comes with your "
"distribution. They can live together."
msgstr "Guix 不會和其他發行版自帶的包管理器衝突，它們可以共存。"

#: apps/base/templates/home.scm:237
msgctxt "button"
msgid "TRY IT OUT!"
msgstr "不妨一試！"

#: apps/base/templates/home.scm:244 apps/blog/templates/post-list.scm:50
msgid "Blog"
msgstr "部落格"

#: apps/base/templates/home.scm:251
msgctxt "button"
msgid "ALL POSTS"
msgstr "所有部落格文章"

#: apps/base/templates/home.scm:257 apps/base/templates/contact.scm:36
msgid "Contact"
msgstr "聯絡"

#: apps/base/templates/home.scm:264
msgctxt "button"
msgid "ALL CONTACT MEDIA"
msgstr "所有聯絡方式"

#: apps/base/templates/theme.scm:19 apps/base/templates/components.scm:464
#: apps/base/templates/components.scm:467 apps/base/templates/about.scm:27
#: apps/base/templates/about.scm:30 apps/base/templates/contact.scm:26
#: apps/base/templates/contribute.scm:26 apps/base/templates/graphics.scm:24
#: apps/base/templates/security.scm:28
msgctxt "website menu"
msgid "About"
msgstr "關於"

#: apps/base/templates/theme.scm:81 apps/base/templates/theme.scm:83
msgctxt "webpage title"
msgid "GNU Guix"
msgstr "GNU Guix"

#: apps/base/templates/theme.scm:109
msgctxt "webpage title"
msgid "GNU Guix — Activity Feed"
msgstr "GNU Guix — 活動資訊"

#: apps/base/templates/theme.scm:144
msgid ""
"Made with <1>♥</1> by humans and powered by <2>GNU Guile</2>.  <3>Source "
"code</3> under the <4>GNU AGPL</4>."
msgstr ""
"來自人類，用 <1>♥</1 > 製作。由 <2>GNU Guile</2> 驅動。<3>原始碼</3>以 "
"<4>GNU AGPL</4> 許可證釋出。"

#: apps/base/templates/components.scm:49
msgid "Your location:"
msgstr "您的位置："

#: apps/base/templates/components.scm:51
msgid "Home"
msgstr "首頁"

#: apps/base/templates/components.scm:155
msgid "archive"
msgstr "歸檔"

#: apps/base/templates/components.scm:385
msgctxt "website menu"
msgid "Guix"
msgstr "Guix"

#: apps/base/templates/components.scm:389
msgid "website menu:"
msgstr "網站選單："

#: apps/base/templates/components.scm:397
#: apps/download/templates/download.scm:43
#: apps/download/templates/download.scm:47
#: apps/download/templates/download-latest.scm:155
#: apps/download/templates/download-latest.scm:160
msgctxt "website menu"
msgid "Download"
msgstr "下載"

#: apps/base/templates/components.scm:403
msgctxt "website menu"
msgid "Stable"
msgstr "穩定版"

#: apps/base/templates/components.scm:406
#: apps/download/templates/download-latest.scm:161
msgctxt "website menu"
msgid "Latest"
msgstr "最新版"

#: apps/base/templates/components.scm:409 apps/base/templates/help.scm:27
#: apps/base/templates/help.scm:31
msgctxt "website menu"
msgid "Help"
msgstr "幫助"

#: apps/base/templates/components.scm:415
msgctxt "website menu"
msgid "All"
msgstr "所有"

#: apps/base/templates/components.scm:418
msgctxt "website menu"
msgid "GNU Guix Manual (stable)"
msgstr "GNU Guix 使用者手冊（穩定版）"

#: apps/base/templates/components.scm:421
msgctxt "website menu"
msgid "GNU Guix Manual (latest)"
msgstr "GNU Guix 使用者手冊（最新版）"

#: apps/base/templates/components.scm:424
msgctxt "website menu"
msgid "Guix Reference Card"
msgstr "Guix 參考卡"

#: apps/base/templates/components.scm:427
#: apps/base/templates/components.scm:454 apps/media/templates/video.scm:46
#: apps/media/templates/video.scm:50 apps/media/templates/video-list.scm:34
#: apps/media/templates/video-list.scm:38
msgctxt "website menu"
msgid "Videos"
msgstr "影片"

#: apps/base/templates/components.scm:430
msgctxt "website menu"
msgid "Cookbook"
msgstr "食譜"

#: apps/base/templates/components.scm:433
msgctxt "website menu"
msgid "GNU Manuals"
msgstr "GNU 使用者手冊"

#: apps/base/templates/components.scm:437
msgctxt "website menu"
msgid "Wiki"
msgstr "Wiki"

#: apps/base/templates/components.scm:440
msgctxt "website menu"
msgid "IRC Chat"
msgstr "IRC 聊天"

#: apps/base/templates/components.scm:443
msgctxt "website menu"
msgid "Mailing Lists"
msgstr "郵件列表"

#: apps/base/templates/components.scm:446
#: apps/packages/templates/detailed-index.scm:31
#: apps/packages/templates/detailed-index.scm:38
#: apps/packages/templates/detailed-package-list.scm:34
#: apps/packages/templates/detailed-package-list.scm:43
#: apps/packages/templates/index.scm:31 apps/packages/templates/index.scm:37
#: apps/packages/templates/package-list.scm:35
#: apps/packages/templates/package-list.scm:41
#: apps/packages/templates/package.scm:36
#: apps/packages/templates/package.scm:41
msgctxt "website menu"
msgid "Packages"
msgstr "軟體包"

#: apps/base/templates/components.scm:447 apps/blog/templates/post-list.scm:34
#: apps/blog/templates/post-list.scm:40 apps/blog/templates/post.scm:29
#: apps/blog/templates/post.scm:35 apps/blog/templates/tag.scm:38
#: apps/blog/templates/tag.scm:44
msgctxt "website menu"
msgid "Blog"
msgstr "部落格"

#: apps/base/templates/components.scm:449
#: apps/media/templates/screenshot.scm:28
#: apps/media/templates/screenshots-overview.scm:25
msgctxt "website menu"
msgid "Media"
msgstr "媒體"

#: apps/base/templates/components.scm:457
msgctxt "website menu"
msgid "Screenshots"
msgstr "截圖"

#: apps/base/templates/components.scm:460
msgctxt "website menu"
msgid "Publications"
msgstr "著作"

#: apps/base/templates/components.scm:462 apps/base/templates/donate.scm:26
#: apps/base/templates/donate.scm:29
msgctxt "website menu"
msgid "Donate"
msgstr "捐贈"

#: apps/base/templates/components.scm:469 apps/base/templates/contact.scm:31
msgctxt "website menu"
msgid "Contact"
msgstr "聯絡"

#: apps/base/templates/components.scm:470 apps/base/templates/contribute.scm:30
msgctxt "website menu"
msgid "Contribute"
msgstr "貢獻"

#: apps/base/templates/components.scm:471 apps/base/templates/security.scm:31
msgctxt "website menu"
msgid "Security"
msgstr "安全"

#: apps/base/templates/components.scm:472 apps/base/templates/graphics.scm:27
msgctxt "website menu"
msgid "Graphics"
msgstr "圖片"

#: apps/base/templates/components.scm:494
msgid "Translate"
msgstr "翻譯"

#: apps/base/templates/components.scm:514
msgid " (Page <1/> of <2/>)"
msgstr " （第 <1/> 頁，共 <2/> 頁）"

#: apps/base/templates/components.scm:538
msgid "Page <1/> of <2/>. Go to another page: "
msgstr "第 <1/> 頁，共 <2/> 頁。轉到其它頁： "

#: apps/base/templates/about.scm:17
msgctxt "webpage title"
msgid "About"
msgstr "關於"

#: apps/base/templates/about.scm:19
msgid ""
"Guix is an advanced distribution of the GNU operating system.\n"
"    Guix is technology that respects the freedom of computer users.\n"
"    You are free to run the system for any purpose, study how it\n"
"    works, improve it, and share it with the whole world."
msgstr ""
"Guix 是 GNU 作業系統的一個高階發行版。\n"
" Guix 尊重計算機使用者的自由。\n"
" 您可以自由地為任何目的執行這個系統，研究它怎樣工作，\n"
" 改進它，並和全世界分享。"

#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#: apps/base/templates/about.scm:25
msgid ""
"GNU|Linux|Unix|Free software|Libre software|Operating system|GNU Hurd|GNU "
"Guix package manager"
msgstr ""
"GNU | Linux | Unix | 自由軟體 | 自由軟體 | 作業系統 | GNU Hurd | GNU Guix 包"
"管理器"

#: apps/base/templates/about.scm:35
msgid "About the Project"
msgstr "關於專案"

#: apps/base/templates/about.scm:37
msgid ""
"The <1>GNU Guix</1> package and system manager is a <2>free software</2> "
"project developed by volunteers around the world under the\n"
"            umbrella of the <3>GNU Project</3>. "
msgstr ""
"<1>GNU Guix</1> 軟體包和系統管理器是全世界志願者共同開發的<2>自由軟體</2>，\n"
" 它是 <3>GNU 專案</3>的一部分。 "

#: apps/base/templates/about.scm:46
msgid ""
"Guix System is an advanced distribution of the <1>GNU operating system</1>.  "
"It uses the <2>Linux-libre</2> kernel, and support for <3>the Hurd</3> is "
"being worked on.  As a GNU distribution, it is committed\n"
"            to respecting and enhancing <4>the freedom of its users</4>.  As "
"such, it adheres to the <5>GNU Free System Distribution Guidelines</5>."
msgstr ""
"Guix 系統是 <1>GNU 作業系統</1>的一個高階發行版。 它使用 <2>Linux-libre</2> "
"核心，對 <3>Hurd 核心</3>的支援也在開發中。\n"
"作為一個 GNU 發行版，它致力於尊重和保護<4>使用者的自由</4>。 因此，它遵守 "
"<5>GNU 自由作業系統發行版準則</5>。"

#. TRANSLATORS: Features and Defining Packages are section names
#. in the English (en) manual.
#: apps/base/templates/about.scm:64
msgid ""
"GNU Guix provides <1>state-of-the-art package management "
"features<1.1>en</1.1><1.2>Features.html</1.2></1> such as transactional "
"upgrades and roll-backs, reproducible\n"
"            build environments, unprivileged package management, and\n"
"            per-user profiles.  It uses low-level mechanisms from the "
"<2>Nix</2> package manager, but packages are "
"<3>defined<3.1>en</3.1><3.2>Defining-Packages.html</3.2></3> as native "
"<4>Guile</4> modules, using extensions to the <5>Scheme</5> language—which "
"makes it nicely hackable."
msgstr ""
"GNU Guix 提供<1>最先進的軟體包管理功能<1.1>zh-cn</1.1><1.2>Gong-Neng-."
"html</1.2></1>，例如事務性的升級和回滾、可再現的\n"
" 構建環境、無特權的包管理和\n"
" 每個使用者獨立的配置檔案。 它使用了 <2>Nix</2> 包管理器的底層機制，但軟體包"
"是用擴充套件的 <5>Scheme</5> 語言和原生的 <4>Guile</4> 模組<3>定義<3.1>zh-"
"cn</3.1><3.2>Ding-Yi-Ruan-Jian-Bao-.html</3.2></3>的，因此提供了充足的折騰空"
"間。"

#. TRANSLATORS: Using the Configuration System, Initial RAM Disk
#. and Defining Services are section names in the English (en)
#. manual.
#: apps/base/templates/about.scm:85
msgid ""
"Guix takes that a step further by additionally supporting stateless,\n"
"           reproducible <1>operating system "
"configurations<1.1>en</1.1><1.2>Using-the-Configuration-System."
"html</1.2></1>. This time the whole system is hackable in Scheme, from the "
"<2>initial RAM disk<2.1>en</2.1><2.2>Initial-RAM-Disk.html</2.2></2> to the "
"<3>initialization system</3>, and to the <4>system "
"services<4.1>en</4.1><4.2>Defining-Services.html</4.2></4>."
msgstr ""
"在此之上，Guix 還支援無狀態的、\n"
" 可再現的<1>作業系統配置<1.1>zh-cn</1.1><1.2>Shi-Yong-Pei-Zhi-Xi-Tong-."
"html</1.2></1>。整個系統，從 <2>initrd<2.1>en</2.1><2.2>Initial-RAM-Disk."
"html</2.2></2> 到<3>系統初始化</3>，再到<4>系統服務<4.1>zh-cn</4.1><4.2>Ding-"
"Yi-Fu-Wu-.html</4.2></4>，都可以用 Scheme 定製。"

#: apps/base/templates/about.scm:106 apps/base/data.scm:211
msgid "Maintainers"
msgstr "維護者"

#: apps/base/templates/about.scm:108
msgid ""
"Guix is currently maintained by Ludovic Courtès, Marius Bakke, Maxim\n"
"Cournoyer, Tobias Geerinckx-Rice and Mathieu Othacehe.  Please use the "
"<1>mailing lists</1> for contact.  For sensitive issues, you can reach them "
"using the <2/> private alias."
msgstr ""
"Guix 現由 Ludovic Courtès、Marius Bakke、Maxim Cournoyer、Tobias Geerinckx-"
"Rice 及 Mathieu Othacehe 等人維護。\n"
"請用<1>郵件列表</1>聯絡我們。 對於敏感問題，可以使用私密地址 <2/> 聯絡我們。"

#: apps/base/templates/about.scm:117
msgid "Licensing"
msgstr "許可證"

#: apps/base/templates/about.scm:119
msgid ""
"Guix is free software; you can redistribute it and/or modify\n"
"          it under the terms of the <1>GNU General Public License</1> as "
"published by the Free Software Foundation; either\n"
"          version 3 of the License, or (at your option) any later\n"
"          version. "
msgstr ""
"Guix 是自由軟體，您可以在遵守自由軟體基金會發布的\n"
" <1>GNU 通用公共許可證書（GPL）</1> 版本 3 \n"
" 或更高版本條款的前提下修改並分發它。 "

#: apps/base/data.scm:24
msgid "IRC Channel"
msgstr "IRC 頻道"

#: apps/base/data.scm:26
msgid ""
"Join the <1/> channel on the Libera Chat IRC network to\n"
"chat with the community about GNU Guix or to get help in real-time."
msgstr ""
"加入 Libera Chat IRC 網路上的<1/>頻道，\n"
" 和社群交流 GNU Guix 或實時尋求幫助。"

#: apps/base/data.scm:34
msgid "Info Mailing List"
msgstr "「公告」郵件列表"

#: apps/base/data.scm:36
msgid ""
"Subscribe to the <1/> low-traffic mailing\n"
"list to receive important announcements sent by the project maintainers (in\n"
"English)."
msgstr ""
"訂閱 <1/> 低訊息量郵件列表，\n"
"接收管理員釋出的重要公告（英文版）。"

#: apps/base/data.scm:45
msgid "Help Mailing List"
msgstr "「幫助」郵件列表"

#: apps/base/data.scm:50
msgid ""
"Subscribe to the Help mailing list to get support\n"
"from the GNU Guix community via email.  You can post messages in English\n"
"though we also accept other languages."
msgstr ""
"訂閱「幫助」郵件列表，\n"
"可以透過郵件從 GNU Guix 社群獲取支援。 儘管我們接受其他語言，\n"
"但是請儘量使用英文發郵件。"

#: apps/base/data.scm:54
msgctxt "unique lingua code like en or zh-cn"
msgid "en"
msgstr "zh-cn"

#: apps/base/data.scm:118
msgid "Bug Reporting"
msgstr "Bug 報告"

#: apps/base/data.scm:120
msgid ""
"If you found a bug in Guix, check whether the bug is\n"
"       already in the <1>bug database</1>. If it is not, please <2>report it."
"</2>"
msgstr ""
"如果您在 Guix 裡發現了 Bug，請先檢查\n"
" 這個 Bug 是否已經在 <1>Bug 資料庫</1>裡了。如果不在，請<2>報修</2>。"

#: apps/base/data.scm:132
msgid "Development Mailing List"
msgstr "「開發」郵件列表"

#: apps/base/data.scm:134
msgid ""
"Discussion about the development of GNU Guix. <1> Until July 2013</1>, the "
"bug-Guix mailing list filled that role. "
msgstr ""
"GNU Guix 開發相關的交流。在 <1>2013 年 7 月</1>之前，我們使用「bug-Guix」郵件"
"列表來交流。 "

#: apps/base/data.scm:144
msgid "Patches Mailing List"
msgstr "「補丁」郵件列表"

#: apps/base/data.scm:146
msgid ""
"Submission of patches.  Every message sent to this mailing list\n"
"       leads to a new entry in our <1>patch tracking tool</1>.  See <2>this "
"page</2> for more information on how to use it; see <3>the "
"manual<3.1>en</3.1><3.2>Submitting-Patches.html</3.2></3> for more "
"information on how to submit a patch.  <4>Until February 2017</4>, the guix-"
"devel mailing list filled that role."
msgstr ""
"用於提交補丁。每個傳送到這個列表的郵件都會在\n"
"<1>補丁跟蹤工具</1>中自動建立對應的條目。 <2>這個頁面</2>有相關工具詳細的使用"
"方法。<3>使用者手冊<3.1>zh-cn</3.1><3.2>Ti-Jiao-Bu-Ding-.html</3.2></3>裡有怎"
"樣提交補丁的介紹。<4>在 2017 年 2 月之前</4>我們使用「guix-devel」郵件列表充"
"當這個角色。"

#: apps/base/data.scm:165
msgid "Science Mailing List"
msgstr "「Science」郵件列表"

#: apps/base/data.scm:167
msgid ""
"Discussions about using GNU Guix for scientific purposes: reproducible "
"research, high-performance computing (HPC), and more."
msgstr ""
"應用討論 GNU Guix 在科學領域的應用：可再現的研究、高效能計算（HPC）等。"

#: apps/base/data.scm:175
msgid "Commits Mailing List"
msgstr "「Commits」郵件列表"

#: apps/base/data.scm:177
msgid "Notifications of commits made to the <1>Git repositories</1>."
msgstr "<1>Git 倉庫</1>的提交通知。"

#: apps/base/data.scm:186
msgid "Security Mailing List"
msgstr "「安全」郵件列表"

#: apps/base/data.scm:188
msgid ""
"This is a private mailing list that anyone can post to to <1>report security "
"issues</1> in Guix itself or in the <2>packages</2> it provides.  Posting "
"here allows Guix developers to address\n"
"       the problem before it is widely publicized."
msgstr ""
"這是個私密的郵件列表，任何人都可以用它<1>報告</1> Guix 和它提供的<2>軟體包"
"</2>中的安全問題。\n"
" 在這裡提交資訊可以讓 Guix 開發者在問題公開之前先解決問題。"

#: apps/base/data.scm:200
msgid "Sysadmin Mailing List"
msgstr "「系統管理員」郵件列表"

#: apps/base/data.scm:202
msgid "Private mailing list for the <1>build farm</1> system administration."
msgstr "<1>構建機器叢集</1>系統管理員的私密郵件列表。"

#: apps/base/data.scm:213
msgid ""
"Private alias to reach the <1>maintainer collective</1>.  This should "
"generally not be used to discuss technical issues."
msgstr ""
"與<1>維護者團隊</1>取得聯絡的私密地址。此地址一般不會用於討論技術問題。"

#: apps/base/data.scm:225
msgid "GNU System Discuss Mailing List"
msgstr "「GNU系統交流」郵件列表"

#: apps/base/data.scm:227
msgid "Discussion about the development of the broader GNU system."
msgstr "用於交流 GNU 作業系統相關的開發工作。"

#: apps/base/data.scm:232
msgid "GNU/Linux-libre Mailing List"
msgstr "「GNU/Linux-libre」郵件列表"

#: apps/base/data.scm:234
msgid "Workgroup for fully free GNU/Linux distributions."
msgstr "完全自由 GNU/Linux 發行版工作組。"

#: apps/base/data.scm:239
msgid "GNU Info Mailing List"
msgstr "「GNU公告」郵件列表"

#: apps/base/data.scm:241
msgid "GNU software announcements."
msgstr "GNU 軟體公告。"

#: apps/base/templates/help.scm:18
msgctxt "webpage title"
msgid "Help"
msgstr "幫助"

#: apps/base/templates/help.scm:20
msgid ""
"A list of resources about how to use GNU Guix, plus\n"
"   information about getting help from the community of users and\n"
"   developers."
msgstr ""
"關於如何使用 GNU Guix 的資源列表，\n"
" 以及有關從使用者和開發人員社群獲取幫助的資訊。"

#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#: apps/base/templates/help.scm:25
msgid ""
"GNU|Linux|Unix|Free software|Libre software|Operating system|GNU Hurd|GNU "
"Guix package manager|Help resources"
msgstr ""
"GNU | Linux | Unix | 自由軟體 | 自由軟體 | 作業系統 | GNU Hurd | GNU Guix 包"
"管理器 | 幫助資源"

#: apps/base/templates/help.scm:36
msgid "Help"
msgstr "幫助"

#: apps/base/templates/help.scm:47
msgid "GNU Guix Manual <1/>"
msgstr "GNU Guix 使用者手冊 <1/>"

#: apps/base/templates/help.scm:48
msgid ""
"Documentation for GNU Guix is available\n"
"            online.  You may also find more information about Guix by "
"running <1>info guix</1>."
msgstr ""
"GNU Guix 文件可在線上查閱。\n"
"您也可以透過執行 <1>info guix</1> 來查詢更多關於 Guix 的資訊。"

#: apps/base/templates/help.scm:54
msgid "Read stable manual"
msgstr "閱讀穩定版使用者手冊"

#: apps/base/templates/help.scm:65
msgid "Get Guix reference card"
msgstr "獲取 Guix 參考卡片"

#: apps/base/templates/help.scm:74
msgid "GNU Guix Manual (Latest)"
msgstr "GNU Guix 使用者手冊（最新版）"

#: apps/base/templates/help.scm:75
msgid ""
"This version of the manual is updated frequently to\n"
"            include the latest changes from Guix's source files. It is\n"
"            more up-to-date than the manual for the stable release of\n"
"            Guix."
msgstr ""
"此版本的使用者手冊會頻繁更新\n"
" 以囊括來自 Guix 原始檔的最新變化。\n"
" 它會比 Guix 穩定發行版的手冊更新。"

#: apps/base/templates/help.scm:82
msgid "Read latest manual"
msgstr "閱讀最新版使用者手冊"

#: apps/base/templates/help.scm:90 apps/media/templates/video.scm:40
#: apps/media/templates/video-list.scm:44
msgid "Videos"
msgstr "影片"

#: apps/base/templates/help.scm:91
msgid ""
"The collection of videos includes instructional material\n"
"            to help you get started with every day use of GNU Guix as\n"
"            well as other topics that present advanced features of the\n"
"            system."
msgstr ""
"影片合集裡涵蓋了幫助您每一天使用 GNU Guix 的指導材料，\n"
"以及講解系統的高階功能的其他主題。"

#: apps/base/templates/help.scm:99
msgid "Browse all videos"
msgstr "瀏覽全部影片"

#: apps/base/templates/help.scm:107
msgid "Cookbook"
msgstr "食譜"

#: apps/base/templates/help.scm:108
msgid ""
"Tutorials, how-to guides and examples contributed by the\n"
"            Guix community which show you how to use the system and its\n"
"            collection of packages to achieve common and not-so-common\n"
"            goals users may have."
msgstr ""
"Guix 社群貢獻的教程、How-to 指南和示例，\n"
" 展示瞭如何使用 Guix 作業系統和軟體包\n"
" 來實現使用者常見和不常見目的。"

#: apps/base/templates/help.scm:116
msgid "Browse the recipes"
msgstr "瀏覽配方"

#: apps/base/templates/help.scm:124
msgid "GNU Manuals"
msgstr "GNU 使用者手冊"

#: apps/base/templates/help.scm:125
msgid ""
"Guix is a distribution of the <1>GNU operating system</1>.  Documentation "
"for GNU packages is\n"
"            available online in various formats. "
msgstr ""
"Guix 是一個 <1>GNU 作業系統</1>發行版。\n"
"可在線上瀏覽 GNU 軟體包的各式文件。 "

#: apps/base/templates/help.scm:133
msgid "Browse GNU manuals"
msgstr "瀏覽 GNU 使用者手冊"

#: apps/base/templates/help.scm:141
msgid "Wiki"
msgstr "Wiki"

#: apps/base/templates/help.scm:142
msgid ""
"The LibrePlanet Wiki provides a collaborative space for people to share "
"additional information about the Guix project and its subprojects. It may "
"contain help information, feature proposals, and notes about work in "
"progress (among other things)."
msgstr ""
"LibrePlanet Wiki 為人們提供了一個合作的空間以分享關於 Guix 專案及其子專案的附"
"加資訊。其可能包括幫助資訊，功能提案，以及正在進行中工作（以及其他事項）的說"
"明。"

#: apps/base/templates/help.scm:151
msgid "Browse the wiki"
msgstr "瀏覽 Wiki"

#: apps/base/templates/help.scm:159
msgid "IRC Chat"
msgstr "IRC 聊天"

#: apps/base/templates/help.scm:160
msgid ""
"For real-time support from the community, you can connect\n"
"            to the <1/> channel on irc.libera.chat. There\n"
"            you can get help about anything related to GNU Guix."
msgstr ""
"您可以連線 irc.libera.chat 的<1/>頻道，\n"
"從社群獲取實時支援。在那裡\n"
"您可以獲得任何關於 GNU Guix 的幫助。"

#: apps/base/templates/help.scm:165
msgid ""
"The <1/> channel is logged. Previous\n"
"            conversations can be browsed online. See the <2>channel "
"logs</2>. "
msgstr ""
"<1/> 頻道有日誌記錄。以前的聊天記錄可在線上\n"
"瀏覽。參閱<2>頻道日誌</2>。 "

#: apps/base/templates/help.scm:172
msgid "Connect"
msgstr "連線"

#: apps/base/templates/help.scm:180
msgid "Mailing lists"
msgstr "郵件列表"

#: apps/base/templates/help.scm:181
msgid ""
"Email support from the community is also available through\n"
"            several mailing list. The messages sent to the lists are\n"
"            public and archived online."
msgstr ""
"您可以從社群的多個郵件列表尋求郵件支援。\n"
"傳送到郵件列表的訊息都是公開的，並且有線上歸檔。"

#: apps/base/templates/help.scm:189
msgid "See all lists"
msgstr "瀏覽全部郵件列表"

#: apps/base/templates/contact.scm:17 apps/base/templates/irc.scm:18
#: apps/base/templates/irc.scm:29
msgctxt "webpage title"
msgid "Contact"
msgstr "聯絡"

#: apps/base/templates/contact.scm:19
msgid ""
"A list of channels to communicate with GNU Guix users\n"
"   and developers about anything you want."
msgstr ""
"與 GNU Guix 使用者和開發者\n"
" 交流任意話題的渠道列表。"

#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#: apps/base/templates/contact.scm:23
msgid ""
"GNU|Linux|Unix|Free software|Libre software|Operating system|GNU Hurd|GNU "
"Guix package manager|Community|Mailing lists|IRC channels|Bug reports|Help"
msgstr ""
"GNU | Linux | Unix | 自由軟體 | 自由軟體 | 作業系統 | GNU Hurd | GNU Guix 包"
"管理器 | 社群 | 郵件列表 | IRC 頻道 | 故障報修 | 幫助"

#: apps/base/templates/contribute.scm:17
msgctxt "webpage title"
msgid "Contribute"
msgstr "貢獻"

#: apps/base/templates/contribute.scm:19
msgid ""
"Check all the ways you can contribute to make GNU Guix\n"
"   better, and join the world-wide community of volunteers."
msgstr ""
"瞭解幫助 GNU Guix 專案更好發展的各種方式，\n"
"加入全球志願者社群。"

#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#: apps/base/templates/contribute.scm:23
msgid ""
"GNU|Linux|Unix|Free software|Libre software|Operating system|GNU Hurd|GNU "
"Guix package manager|Volunteer|Development|Translation|I18N|L10N|Artwork"
msgstr ""
"GNU|Linux|Unix|自由軟體|自由軟體|作業系統|GNU Hurd|GNU Guix包管理器|志願者|開"
"發|翻譯|國際化|本地化|插圖"

#: apps/base/templates/contribute.scm:35 apps/base/templates/contribute.scm:110
#: apps/base/templates/contribute.scm:229
msgid "Contribute"
msgstr "貢獻"

#: apps/base/templates/contribute.scm:37
msgid ""
"GNU Guix is a large project developed\n"
"           mostly by volunteers from all around the world. You are welcome\n"
"           to join us in the <1>development mailing list</1> or in the "
"<2>#guix channel</2> on the Libera Chat IRC network. Tell us how would you "
"like to help,\n"
"           and we will do our best to guide you. "
msgstr ""
"GNU Guix 是一個由世界各地誌願者共同開發的龐大專案。\n"
"歡迎透過<1>開發郵件列表</1>或 Libera Chat IRC 網路上\n"
"的<2>#guix 頻道</2>加入我們。告訴我們您想提供哪些幫助，\n"
"我們將盡全力為您指引。 "

#: apps/base/templates/contribute.scm:51
msgid ""
"We want to provide a warm, friendly, and harassment-free environment,\n"
"           so that anyone can contribute to the best of their abilities.  "
"To\n"
"           this end our project uses a “Contributor Covenant”, which was "
"adapted\n"
"           from <1>https://contributor-covenant.org/</1>.  You can find the "
"full pledge in the <2>CODE-OF-CONDUCT</2> file."
msgstr ""
"我們希望提供一個溫馨、友好且沒有騷擾的環境，這樣任何人都可以盡己所能做出貢"
"獻。\n"
"為此，我們的專案使用了「貢獻者契約」，改編自 <1>https://contributor-covenant."
"org/</1>。\n"
"您可以從《<2>行為準則</2>》中找到契約全文。"

#: apps/base/templates/contribute.scm:72
msgid "Project Management"
msgstr "專案管理"

#: apps/base/templates/contribute.scm:73
msgid ""
"We use <1>Savannah</1> as the central point for development, maintenance "
"and\n"
"            distribution of the Guix System Distribution and GNU Guix."
msgstr ""
"我們使用 <1>Savannah（薩凡納）</1> 管理\n"
" Guix 系統發行版和 GNU Guix 專案的開發、維護及程式碼分發。"

#: apps/base/templates/contribute.scm:79
msgid ""
"The source files for all the components of the project,\n"
"            including software, web site, documentation, and artwork, are\n"
"            available in <1>Git repositories</1> at Savannah. "
msgstr ""
"專案中所有元件，包括軟體、網站、文件、插圖的原始碼，\n"
"都可以在 Savannah 的 <1>Git 倉庫</1> 裡找到。 "

#: apps/base/templates/contribute.scm:89
msgid "Access Savannah"
msgstr "訪問 Savannah"

#: apps/base/templates/contribute.scm:94
msgid "Art"
msgstr "美術"

#: apps/base/templates/contribute.scm:95
msgid ""
"We are always looking for artists to help us design and\n"
"            improve user interfaces, and create multimedia material for\n"
"            documentation, presentations, and promotional items. "
msgstr ""
"我們正尋找設計師為我們設計和改進使用者介面，\n"
"併為文件、演講稿、推廣活動設計多媒體素材。 "

#: apps/base/templates/contribute.scm:100
msgid ""
"The artwork used in the different components of the project\n"
"            is available in the <1>guix-artwork</1> repository. "
msgstr "這個專案用到的藝術素材可在 <1>guix-artwork</1> 倉庫中找到。 "

#: apps/base/templates/contribute.scm:116 apps/base/templates/cuirass.scm:57
msgid "Documentation"
msgstr "文件"

#: apps/base/templates/contribute.scm:117
msgid ""
"You can read the <1>project documentation</1> already available in the "
"system and in the website, and\n"
"            help us identify any errors or omissions. Creating new\n"
"            manuals, tutorials, and blog entries will also help users and\n"
"            developers discover what we do. "
msgstr ""
"您可以閱讀系統裡和網站上的<1>專案文件</1>，\n"
" 幫助我們發現錯誤或遺漏。或者編寫新的使用者手冊、教程、部落格，\n"
" 幫助使用者和開發者更好地瞭解我們。 "

#: apps/base/templates/contribute.scm:125
msgid ""
"Helping improve the documentation of the <1>packaged software</1> is another "
"way to contribute. "
msgstr "幫助改進<1>軟體包</1>的文件資訊也是一種貢獻的方式。 "

#: apps/base/templates/contribute.scm:132
msgid "Start writing"
msgstr "開始編輯"

#: apps/base/templates/contribute.scm:138
#: apps/packages/templates/detailed-index.scm:43
#: apps/packages/templates/index.scm:42
msgid "Packages"
msgstr "軟體包"

#: apps/base/templates/contribute.scm:139
msgid ""
"Hundreds of software, documentation, and assets need to be\n"
"            packaged to make it easier for users to install their\n"
"            favorite tools with the Guix package manager, and be\n"
"            productive using the system. "
msgstr ""
"為了讓使用者能夠更容易地用 Guix 包管理器安裝喜愛的軟體包，\n"
" 輔助他們高效地工作，我們還需要給很多軟體、文件、資源打包。 "

#. TRANSLATORS: Packaging Guidelines is a section name in the
#. English (en) manual.
#: apps/base/templates/contribute.scm:147
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Information on how to add packages to the distribution can\n"
#| "            be found <1>in the manual<1.1>en</1.1><1.2>Packaging-"
#| "Guidelines.html</1.2></1>. "
msgid ""
"Information on how to add packages to the distribution can\n"
"            be found <1>in the manual<1.1>en</1.1><1.2>Contributing."
"html</1.2></1>. "
msgstr ""
"關於為發行版打包的資訊可以在\n"
" <1>使用者手冊<1.1>zh-cn</1.1><1.2>Da-Bao-Zhi-Dao-.html</1.2></1>中找到。 "

#: apps/base/templates/contribute.scm:157
msgid ""
"Check out the <1>package database</1> for a list of available packages, and "
"the <2>patch-tracking database</2> for a list of pending submissions."
msgstr ""
"您可以透過<1>軟體包資料庫</1>檢視已有的軟體包，透過<2>補丁跟蹤資料庫</2>檢視"
"待處理的新軟體包。"

#: apps/base/templates/contribute.scm:168
msgid "Send a new package"
msgstr "提交新的軟體包"

#: apps/base/templates/contribute.scm:174
msgid "Programming"
msgstr "程式設計"

#: apps/base/templates/contribute.scm:175
msgid ""
"Source code is in the <1>main Git repository</1>.  We use <2>GNU Guile</2> "
"as the main programming and extension language for the\n"
"            components of the system. "
msgstr ""
"原始碼位於<1>主 Git 倉庫</1>中。我們使用 <2>GNU Guile</2> 作為\n"
"系統元件的主要程式設計和擴充套件語言。 "

#. TRANSLATORS: Contributing is a section name in the English
#. (en) manual.
#: apps/base/templates/contribute.scm:187
msgid ""
"You will find it useful to browse the <1>Guile manual</1> or other "
"<2>introductory material about Scheme</2>. Also, make sure to read the "
"<3>Contributing<3.1>en</3.1><3.2>Contributing.html</3.2></3> section of the "
"manual for more details on the development\n"
"            setup, as well as the coding and cooperation conventions used\n"
"            in the project. "
msgstr ""
"瀏覽 <1>Guile 使用者手冊</1>或其它<2>介紹 Scheme 的材料</2>將大有幫助。\n"
"而且一定要閱讀使用者手冊裡的<3>貢獻<3.1>zh-cn</3.1><3.2>Gong-Xian-."
"html</3.2></3>章節，\n"
"詳細瞭解怎樣配置開發環境，以及專案裡的程式設計規範和協作慣例。 "

#: apps/base/templates/contribute.scm:205
msgid "Send a patch"
msgstr "提交補丁"

#: apps/base/templates/contribute.scm:211
msgid "System Administration"
msgstr "系統管理"

#: apps/base/templates/contribute.scm:212
msgid ""
"Our system infrastructure makes it possible for all the\n"
"            contributors to communicate and collaborate in the project,\n"
"            and users to be able to download and install packages. Help\n"
"            us keep the system up and running smoothly. "
msgstr ""
"我們的基礎設施為專案開發者提供溝通和協作的平臺，\n"
" 為使用者提供下載軟體包服務。\n"
" 您可以幫助我們維持這些設施執行更順暢。 "

#: apps/base/templates/contribute.scm:218
msgid ""
"You can contribute to our continous integration software: <1/>. You can also "
"<2>donate hardware or hosting</2> for our <3>build farm</3>"
msgstr ""
"您可以為我們的持續整合軟體做出貢獻：<1/>。您也可以<2>捐贈硬體或提供託管服務"
"</2>給我們的<3>構建叢集</3>"

#: apps/base/templates/contribute.scm:235
msgid "Test and Bug Reports"
msgstr "測試和報告 Bug"

#: apps/base/templates/contribute.scm:236
msgid ""
"Install the software and send feedback to the community\n"
"            about your experience. Help the project by reporting bugs. You "
"can also get started by <1>picking an “easy” bug</1> to work on."
msgstr ""
"安裝軟體，並向社群反饋使用體驗。透過報告 Bug 幫助專案。\n"
" 您也可以著手來修復<1>簡單的 Bug</1>。"

#: apps/base/templates/contribute.scm:245
msgid ""
"Before reporting a bug, please check whether the bug is\n"
"            already <1>in the bug database</1>. See <2>the developer "
"information page</2> for more information on how to manipulate bug reports. "
msgstr ""
"報告 Bug 之前，請先檢查這個 Bug 是否已被 <1>Bug 資料庫</1>收錄。\n"
"參閱<2>開發者資訊頁</2>獲取更多關於操作 Bug 報告的資訊。 "

#: apps/base/templates/contribute.scm:257
msgid "Report a bug"
msgstr "報告 Bug"

#: apps/base/templates/contribute.scm:263
msgid "Translation"
msgstr "翻譯"

#: apps/base/templates/contribute.scm:264
msgid ""
"You can help translate the <1>software</1>, the <2>package descriptions</2>, "
"the <3>manual</3>, the <4>cookbook</4>, and this <5>website</5> into your "
"language.  See your language's team at the <6>Translation Project</6> to "
"have a look at the styleguides and the work of other translators"
msgstr ""
"您可以幫助翻譯<1>軟體</1>、<2>軟體包描述</2>、<3>使用者手冊</3>、 <4>食譜</4>"
"以及本<5>網站</5>到您的語言。請在 <4>Translation Project</4> 檢視您的語言團"
"隊，瀏覽風格指導以及其他譯者的工作"

#: apps/base/templates/contribute.scm:291
msgid ""
"<1>Software packages</1> provided by the system may have their own "
"translation\n"
"            tools.  Visit their websites and help translate. "
msgstr ""
"系統裡提供的一些<1>軟體包</1>可能有它們自己的翻譯工具。\n"
"請訪問它們的專案網站並幫助翻譯。 "

#: apps/base/templates/contribute.scm:298
msgid "Start translating"
msgstr "開始翻譯"

#: apps/base/templates/contribute.scm:302
msgid "Other resources for contributors"
msgstr "為貢獻者準備的其他資源"

#: apps/base/templates/contribute.scm:303
msgid ""
"Documents, supporting material of previous talks, and\n"
"          auxiliary information useful to hackers and maintainers is\n"
"          available at <1/>."
msgstr ""
"文件、早前會談的支援材料，\n"
" 以及對開發者和管理員有用的輔助資訊可在 <1/> 查閱。"

#: apps/base/templates/cuirass.scm:16
msgctxt "webpage title"
msgid "Cuirass"
msgstr "Cuirass（胸甲）"

#: apps/base/templates/cuirass.scm:18
msgid "GNU Guix continuous integration software."
msgstr "GNU Guix 持續整合軟體。"

#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#: apps/base/templates/cuirass.scm:21
msgid ""
"GNU|Linux|Unix|Free software|Libre software|Operating system|GNU Guix "
"package manager|Cuirass|CI"
msgstr ""
"GNU | Linux | Unix | 自由軟體 | 作業系統 | GNU Hurd | GNU Guix 包管理器 | "
"Cuirass | CI"

#: apps/base/templates/cuirass.scm:31
msgid ""
"Cuirass is the GNU Guix continuous\n"
"integration software. It's a general purpose build automation server "
"written\n"
"in GNU Guile that checks out sources from VCS repositories, execute build "
"jobs\n"
"and store build results in a database. Cuirass also provides a web "
"interface\n"
"to monitor the build results."
msgstr ""
"Cuirass（胸甲）是 GNU Guix 的持續整合軟體。\n"
"它是一個由 GNU Guile 所編寫通用自動化構建伺服器，\n"
"可以從 VCS 倉庫檢出原始碼執行構建任務，並將構建結果\n"
"保存於資料庫中。Cuirass 也提供了 Web 介面\n"
"以監控構建結果。"

#: apps/base/templates/cuirass.scm:37
msgid "Cuirass is running on GNU Guix build farm at <1/>."
msgstr "Cuirass 運營在 GNU Guix 構建叢集（Build Farm）中：<1/>。"

#: apps/base/templates/cuirass.scm:41
msgid "Features"
msgstr "功能"

#: apps/base/templates/cuirass.scm:44
msgid "Poll sources from multiple Git repositories."
msgstr "從多個 Git 倉庫拉取原始碼。"

#: apps/base/templates/cuirass.scm:46
msgid "Execute builds on local or remote Guix daemons."
msgstr "在本地或遠端 Guix 守護程序上執行構建。"

#: apps/base/templates/cuirass.scm:48
msgid "Store build products or artifacts."
msgstr "儲存構建產品和附品。"

#: apps/base/templates/cuirass.scm:50
msgid "Collect build logs and metrics."
msgstr "收集構建日誌和指標。"

#: apps/base/templates/cuirass.scm:52
msgid "Provides a REST API."
msgstr "提供 REST API。"

#: apps/base/templates/cuirass.scm:53
msgid ""
"High level of concurrency using <1>Guile-Fibers</1> asynchronous library."
msgstr "使用 <1>Guile-Fibers</1> 非同步庫實現的高併發。"

#: apps/base/templates/cuirass.scm:58
msgid "Cuirass documentation is accessible <1>here</1>."
msgstr "Cuirass 的文件可參見<1>這裡</1>。"

#: apps/base/templates/cuirass.scm:63
msgid "Releases"
msgstr "發行"

#: apps/base/templates/cuirass.scm:74 apps/base/templates/cuirass.scm:84
msgid "GPG signature"
msgstr "GPG 簽名"

#: apps/base/templates/cuirass.scm:85
msgid "Project repository"
msgstr "專案倉庫"

#: apps/base/templates/cuirass.scm:86
msgid ""
"Cuirass source code is hosted at <1>git://git.sv.gnu.org/guix/guix-cuirass."
"git</1>."
msgstr ""
"Cuirass 的原始碼託管於<1>git://git.sv.gnu.org/guix/guix-cuirass.git</1>。"

#: apps/base/templates/donate.scm:17
msgctxt "webpage title"
msgid "Donate"
msgstr "捐贈"

#: apps/base/templates/donate.scm:19
msgid ""
"We are looking for donations of hardware and optionally\n"
"   hosting for machines (they should be usable with exclusively\n"
"   free software)."
msgstr ""
"我們接受捐贈硬體和機器託管服務\n"
" （它們應該能在純自由軟體環境使用）。"

#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#: apps/base/templates/donate.scm:24
msgid ""
"GNU|Linux|Unix|Free software|Libre software|Operating system|GNU Hurd|GNU "
"Guix package manager|Donations"
msgstr ""
"GNU | Linux | Unix | 自由軟體 | 自由軟體 | 作業系統 | GNU Hurd | GNU Guix 包"
"管理器 | 捐贈"

#: apps/base/templates/donate.scm:34
msgid "Donate"
msgstr "捐贈"

#: apps/base/templates/donate.scm:36
msgid ""
"The <1>build farm</1> of Guix runs on donated hardware and hosting. As the "
"distribution grows (see the <2>package list</2>), so do the computing and "
"storage needs."
msgstr ""
"Guix 的<1>構建叢集（Build Farm）</1>運營在捐贈的硬體和託管服務上。隨著發行版"
"的發展（參見<2>軟體包列表</2>），計算和儲存需求也在增長。"

#: apps/base/templates/donate.scm:47
msgid ""
"Back in 2015 we <1>ran a fundraising campaign</1> to strengthen our build "
"farm, with <2>support from the Free Software Foundation (FSF)</2>.  The Guix "
"project can always use financial support to further its mission.  Please "
"consider helping out by making a donation on this\n"
"          FSF-hosted page:"
msgstr ""
"在 2015 年，為了升級構建叢集，<2>在自由軟體基金會（FSF）的幫助下</2>，我們<1>"
"開展了一次籌款活動</1>。\n"
"資金支援對 Guix 專案完成自身的使命很重要。請考慮在這個由 FSF 託管的頁面上提供"
"捐贈："

#: apps/base/templates/donate.scm:63
msgctxt "button"
msgid "♥ DONATE!"
msgstr "♥ 捐贈！"

#: apps/base/templates/donate.scm:66
msgid "Hardware and Hosting"
msgstr "硬體和託管"

#: apps/base/templates/donate.scm:71
msgid ""
"We are also looking for donations of hardware and optionally\n"
"           hosting for the following kinds of machines (they should be\n"
"           usable with exclusively free software): "
msgstr ""
"我們也在尋求符合下列種類機器的硬體或託管服務\n"
" （它們應要能在純自由軟體環境使用）： "

#: apps/base/templates/donate.scm:78
msgid ""
"x86_64 machines, with on the order of 1 TiB of storage\n"
"               and 4 GiB of RAM;"
msgstr "x86_64 機器，有約 1 TiB 硬碟和 4 GiB 記憶體；"

#: apps/base/templates/donate.scm:81
msgid ""
"armv7 machines (such as the Novena) to more quickly test\n"
"               and provide binaries for the armhf-linux port;"
msgstr ""
"armv7 機器（例如 Novena），為 armhf-linux\n"
" 平臺提供更快的測試和二進位制構建服務；"

#: apps/base/templates/donate.scm:84
msgid ""
"armv8 machines to more quickly test and provide binaries\n"
"              for the aarch64-linux port;"
msgstr ""
"armv8 機器，為 aarch64-linux 平臺提供更快的\n"
" 測試和二進位制構建服務；"

#: apps/base/templates/donate.scm:87
msgid "mips64el machines to strengthen this port."
msgstr "mips64el 機器，用於增強對此平臺的適配。"

#: apps/base/templates/donate.scm:90
msgid ""
"Please get in touch with us through the <1>usual channels</1> or using the "
"<2/> private alias to\n"
"           discuss any opportunities. "
msgstr ""
"請透過<1>常規渠道</1>聯絡我們，\n"
"或用 <2/> 私密地址討論可能方案。 "

#: apps/base/templates/donate.scm:98
msgid "Thanks to the donors!"
msgstr "感謝所有的捐贈者！"

#: apps/base/templates/donate.scm:103
msgid ""
"The table below summarizes hardware and hosting donations that\n"
"           make the <1>build farm</1> for the Guix System Distribution a "
"reality."
msgstr ""
"下面的表格列出了捐贈的硬體和託管服務，\n"
" 它們共同使得 Guix 系統發行版擁有自己的<1>構建叢集</1>成為現實。"

#: apps/base/templates/donate.scm:113
msgid "<1>machine</1><2>system</2><3>donors</3>"
msgstr "<1>機器</1><2>系統</2><3>捐贈者</3>"

#: apps/base/templates/donate.scm:118
msgid ""
"<1>berlin.guixsd.org</1><2>build farm with 25 build nodes for x86_64-linux "
"and\n"
"i686-linux, and dedicated storage</2><3><3.1>Max Delbrück Center for "
"Molecular Medicine</3.1> (hardware and hosting)</3>"
msgstr ""
"<1>berlin.guixsd.org</1><2>有 25 個 x86_64-linux 和 i686-linux 構建節點，\n"
"並有專用儲存設施的構建叢集</2><3><3.1>Max Delbrück 分子醫學中心</3.1>（硬體和"
"託管）</3>"

#: apps/base/templates/donate.scm:130
msgid ""
"<1>overdrive1.guixsd.org</1><2>aarch64-linux</2><3><3.1>ARM "
"Holdings</3.1></3>"
msgstr ""
"<1>overdrive1.guixsd.org</1><2>aarch64-linux</2><3><3.1>ARM 公司託管"
"</3.1></3>"

#: apps/base/templates/donate.scm:140
msgid ""
"<1>bayfront.guixsd.org</1><2>new build farm front-end (WIP)</2><3>Igalia</3>"
msgstr ""
"<1>bayfront.guixsd.org</1><2>新構建叢集的前端（正在建設中）</2><3>Igalia</3>"

#: apps/base/templates/donate.scm:152
msgid ""
"<1>fosshost1.guix.gnu.org, fosshost2.guix.gnu.org</1><2>x86_64-linux, i686-"
"linux</2><3>Fosshost</3>"
msgstr ""
"<1>fosshost1.guix.gnu.org，fosshost2.guix.gnu.org</1><2>x86_64-linux、i686-"
"linux</2><3>Fosshost</3>"

#: apps/base/templates/donate.scm:164
msgid ""
"<1>guix-x15.sjd.se, guix-x15b.sjd.se</1><2>armhf-linux</2><3>Simon "
"Josefsson</3>"
msgstr ""
"<1>guix-x15.sjd.se，guix-x15b.sjd.se</1><2>armhf-linux</2><3>Simon "
"Josefsson</3>"

#: apps/base/templates/donate.scm:174
msgid ""
"<1>hydra-slave1</1><2>armhf-linux</2><3><3.1>Steve Sprang "
"(hardware)</3.1><3.2>Mark H Weaver (hosting)</3.2></3>"
msgstr ""
"<1>hydra-slave1</1><2>armhf-linux</2><3><3.1>Steve Sprang（硬體）"
"</3.1><3.2>Mark H Weaver（託管）</3.2></3>"

#: apps/base/templates/donate.scm:184
msgid ""
"<1>hydra-slave2</1><2>armhf-linux</2><3><3.1><3.1.1>Harmon "
"Instruments</3.1.1> (hardware)</3.1><3.2>Mark H Weaver (hosting)</3.2></3>"
msgstr ""
"<1>hydra-slave2</1><2>armhf-linux</2><3><3.1><3.1.1>Harmon "
"Instruments</3.1.1>（硬體）</3.1><3.2>Mark H Weaver（託管）</3.2></3>"

#: apps/base/templates/donate.scm:197
msgid ""
"<1>hydra-slave3</1><2>armhf-linux</2><3><3.1><3.1.1>Kosagi (Sutajio Ko-Usagi "
"Pte Ltd)</3.1.1> (hardware)</3.1><3.2>Mark H Weaver (hosting)</3.2></3>"
msgstr ""
"<1>hydra-slave3</1><2>armhf-linux</2><3><3.1><3.1.1>Kosagi（Sutajio Ko-Usagi "
"Pte Ltd）</3.1.1>（硬體）</3.1><3.2>Mark H Weaver（託管）</3.2></3>"

#: apps/base/templates/donate.scm:210
msgid ""
"<1>redhill</1><2>armhf-linux</2><3><3.1><3.1.1>Kosagi (Sutajio Ko-Usagi Pte "
"Ltd)</3.1.1> (hardware)</3.1><3.2>Andreas Enge (hosting)</3.2></3>"
msgstr ""
"<1>redhill</1><2>armhf-linux</2><3><3.1><3.1.1>Kosagi（Sutajio Ko-Usagi Pte "
"Ltd）</3.1.1>（硬體）</3.1><3.2>Andreas Enge（託管）</3.2></3>"

#: apps/base/templates/donate.scm:224
msgid ""
"Other organizations and individuals helped Guix with hardware and\n"
"hosting in the past and we thank them: <1>Free Software Foundation</1>, "
"<2>GNU España</2>, <3>FSF France</3>, <4>Free Secure Network Systems "
"Group</4> at the <5>Technische Universität München</5>."
msgstr ""
"感謝其他在過去為 Guix 提供過硬體和託管服務的組織和個人：\n"
"<1>自由軟體基金會</1>，<2>GNU 西班牙 </2>，<3>法國自由軟體基金會</3>，<5>慕尼"
"黑工業大學</5>的<4>自由安全網路系統小組</4>。"

#: apps/base/templates/graphics.scm:16
msgctxt "webpage title"
msgid "Graphics"
msgstr "影象"

#: apps/base/templates/graphics.scm:18
msgid ""
"Information about images used for the graphical identity\n"
"   of GNU Guix and Guix System (formerly “GuixSD”)."
msgstr ""
"關於 GNU Guix 和 Guix 系統（曾用名 “GuixSD”）\n"
" 圖形標識所用影象的資訊。"

#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#: apps/base/templates/graphics.scm:22
msgid ""
"GNU|Linux|Unix|Free software|Libre software|Operating system|GNU Hurd|GNU "
"Guix package manager|Donations|Branding|Logo"
msgstr ""
"GNU | Linux | Unix | 自由軟體 | 自由軟體 | 作業系統 | GNU Hurd | GNU Guix 包"
"管理器| 捐贈 | 品牌 | 圖示"

#: apps/base/templates/graphics.scm:32
msgid "Graphics"
msgstr "影象"

#: apps/base/templates/graphics.scm:34
msgid ""
"For questions regarding the graphics listed in this page,\n"
"          please contact <1>help-guix@gnu.org</1>."
msgstr ""
"有關這個頁面列舉的影象的問題，\n"
" 請聯絡 <1>help-guix@gnu.org</1>。"

#: apps/base/templates/graphics.scm:44
msgid "GNU Guix logotype"
msgstr "GNU Guix 圖示"

#: apps/base/templates/graphics.scm:45
msgid ""
"The standalone Guix, formerly known as the “Guix System\n"
"          Distribution” or GuixSD, had its own logo, which is now\n"
"          deprecated."
msgstr ""
"Guix 作業系統（以前也叫“Guix 系統發行版”或 GuixSD）\n"
" 曾經有自己的徽標，現已棄用。"

#: apps/base/templates/graphics.scm:51
msgid ""
"The GNU Guix and GuixSD\n"
"          logotypes were designed by Luis Felipe López Acevedo\n"
"          (a.k.a. sirgazil).  They are available under the following\n"
"          terms:"
msgstr ""
"GNU Guix 和 GuixSD 的圖示是由 Luis Felipe López Acevedo（即 sirgazil）設計"
"的。\n"
" 它們以如下條款授權釋出："

#: apps/base/templates/graphics.scm:65
msgid ""
"The source files (SVG) for these logotypes, their variants, and\n"
"          other artwork used in the different components of the GNU Guix\n"
"          project are available in the <1>guix-artwork</1> repository, "
"including the previous GNU Guix logotype designed\n"
"          by Nikita Karetnikov in 2013 and <2>superseded</2> by the golden "
"GNU in 2016."
msgstr ""
"這些圖示和其衍生圖示、其它 GNU Guix 專案分部使用的插圖的\n"
" 原始檔（SVG）都儲存在<1>guix-artwork</1>倉庫裡，\n"
" 裡面還包含了 Nikita Karetnikov 在 2013 年為 GNU Guix 設計的圖示，\n"
" 在 2016 年其被金色 GNU 取代。"

#: apps/base/templates/irc.scm:17 apps/base/templates/irc.scm:30
msgctxt "webpage title"
msgid "IRC"
msgstr "IRC"

#: apps/base/templates/irc.scm:20
msgid "Internet relay chat."
msgstr "網際網路中繼聊天。"

#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#: apps/base/templates/irc.scm:23
msgid ""
"GNU|Linux|Unix|Free software|Libre software|Operating system|GNU Hurd|GNU "
"Guix package manager|IRC|chat"
msgstr ""
"GNU | Linux | Unix | 自由軟體 | 自由軟體 | 作業系統 | GNU Hurd | GNU Guix 包"
"管理器| IRC | 聊天"

#: apps/base/templates/irc.scm:35
msgid "IRC"
msgstr "IRC"

#: apps/base/templates/irc.scm:37
msgid ""
"Join the <1/> channel on the <2>Libera Chat IRC network</2> to chat with the "
"GNU Guix community or to get help\n"
"          in real-time. You can use the chat widget below, or just use\n"
"          the <3>IRC client</3> of your preference. Note that the "
"conversations that happen\n"
"          on the <4/> channel are logged (<5>browse the log</5>)."
msgstr ""
"加入 <2>Libera Chat IRC 網路</2>上的 <1/> 頻道，和 GNU Guix 社群交流或者獲取"
"實時幫助。\n"
" 您可以使用下方的聊天小元件，或者就用喜歡的 <3>IRC 客戶端</3>。請注意我們會記"
"錄\n"
" <4/> 頻道里的交流過程（<5>瀏覽日誌</5>）。"

#: apps/base/templates/menu.scm:16
msgctxt "webpage title"
msgid "Menu"
msgstr "選單"

#: apps/base/templates/menu.scm:17
msgid "Website menu."
msgstr "網站選單。"

#: apps/base/templates/menu.scm:24
msgctxt "website menu"
msgid "Menu"
msgstr "選單"

#: apps/base/templates/security.scm:19
msgctxt "webpage title"
msgid "Security"
msgstr "安全"

#: apps/base/templates/security.scm:21
msgid ""
"Important information about getting security updates\n"
"   for your GNU Guix installation, and instructions on how\n"
"   to report security issues."
msgstr ""
"有關如何為 GNU Guix 獲取安全更新的重要資訊，\n"
" 以及如何報告安全問題的指引。"

#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#: apps/base/templates/security.scm:26
msgid ""
"GNU|Linux|Unix|Free software|Libre software|Operating system|GNU Hurd|GNU "
"Guix package manager|Security updates"
msgstr ""
"GNU | Linux | Unix | 自由軟體 | 自由軟體 | 作業系統 | GNU Hurd | GNU Guix 包"
"管理器 | 安全更新"

#: apps/base/templates/security.scm:36
msgid "Security"
msgstr "安全"

#: apps/base/templates/security.scm:38
msgid "How to report security issues"
msgstr "如何報告安全問題"

#: apps/base/templates/security.scm:39
msgid ""
"To report sensitive security issues in Guix itself or the\n"
"           packages it provides, you can write to the private mailing list "
"<1/>.  This list is monitored by a\n"
"           small team of Guix developers."
msgstr ""
"如果想報告 Guix 自身或提供的軟體包的安全問題，\n"
" 您可以發郵件到這個私密郵件列表 <1/>。\n"
" 這個郵件列表只由一小部分 Guix 開發者監管。"

#: apps/base/templates/security.scm:46
msgid ""
"If you prefer to send your report using OpenPGP encrypted email,\n"
"           please send it to one of the following Guix developers using "
"their\n"
"           respective OpenPGP key:"
msgstr ""
"如果想使用 OpenPGP 加密報告郵件，\n"
" 請使用下列 Guix 開發者的 OpenPGP 公鑰加密併發送給相應的人："

#: apps/base/templates/security.scm:67
msgid "Release signatures"
msgstr "釋出簽名"

#: apps/base/templates/security.scm:68
msgid ""
"Releases of Guix are signed using the OpenPGP key with the fingerprint <1/"
">.  Users should <2>verify<2.1>en</2.1><2.2>Binary-Installation."
"html</2.2></2> their downloads before extracting or running them."
msgstr ""
"Guix釋出的版本使用這個OpenPGP私鑰簽名：<1/>。使用者應該在解壓和執行之前<2>驗"
"證<2.1>zh-cn</2.1><2.2>Er-Jin-Zhi-WenJian-An-Zhuang-.html</2.2></2>壓縮包的籤"
"名。"

#: apps/base/templates/security.scm:80
msgid "Security updates"
msgstr "安全更新"

#: apps/base/templates/security.scm:81
msgid ""
"When security vulnerabilities are found in Guix or the packages provided by "
"Guix, we will provide <1>security updates<1.1>en</1.1><1.2>Security-Updates."
"html</1.2></1> quickly and with minimal disruption for users.  When "
"appropriate, a security advisory is published on the blog with the "
"<2>Security Advisory tag</2> and on the <3><3.1>info-guix</3.1> mailing "
"list</3>; <4/> may also display the advisory."
msgstr ""
"當在Guix或它提供的軟體包裡發現安全問題時，我們會及時提供<1>安全更新<1.1>zh-"
"cn</1.1><1.2>An-Quan-Geng-Xin-.html</1.2></1>，並最小化對使用者的影響。合適"
"時，還會在部落格和<3><3.1>info-guix</3.1>郵件列表</3>上釋出安全公告，並打上"
"<2>安全公告標籤</2>。<4/>也會展示相關公告。"

#: apps/base/templates/security.scm:96
msgid ""
"Guix uses a “rolling release” model.  All security bug-fixes are pushed "
"directly to the master branch.  There is no “stable” branch that only "
"receives security fixes."
msgstr ""
"Guix使用“滾動發行”模式。所有的安全更新都直接推到主分支上。我們沒有隻接受安全"
"更新的“穩定”分支。"

#: apps/blog/templates/components.scm:33 apps/blog/templates/post.scm:46
msgctxt "SRFI-19 date->string format"
msgid "~B ~e, ~Y"
msgstr "~Y-~m-~d"

#: apps/blog/templates/components.scm:37
msgctxt "blog post summary ellipsis"
msgid "…"
msgstr "…"

#: apps/blog/templates/components.scm:48
msgid "Blog menu: "
msgstr "部落格選單： "

#: apps/blog/templates/components.scm:53
msgid "Get topic updates"
msgstr "獲取話題更新"

#: apps/blog/templates/components.scm:54
msgid "Get blog updates"
msgstr "獲取部落格更新"

#: apps/blog/templates/components.scm:66
msgctxt "button"
msgid "Atom feed"
msgstr "Atom 訂閱"

#: apps/blog/templates/components.scm:68
msgid "Posts by topic"
msgstr "按話題分類"

#: apps/blog/templates/feed.scm:32
msgctxt "feed author name"
msgid "GNU Guix"
msgstr "GNU Guix"

#: apps/blog/templates/post-list.scm:23 apps/blog/templates/post-list.scm:41
#: apps/blog/templates/tag.scm:25 apps/blog/templates/tag.scm:46
#: apps/packages/templates/detailed-package-list.scm:24
#: apps/packages/templates/detailed-package-list.scm:47
#: apps/packages/templates/package-list.scm:24
#: apps/packages/templates/package-list.scm:45
msgid "Page <1/>"
msgstr "第<1/>頁"

#: apps/blog/templates/post-list.scm:24 apps/blog/templates/post.scm:25
#: apps/blog/templates/tag.scm:26
msgctxt "webpage title"
msgid "Blog"
msgstr "部落格"

#: apps/blog/templates/post-list.scm:26 apps/blog/templates/post.scm:27
msgid "Blog posts about GNU Guix."
msgstr "關於 GNU Guix 的部落格文章。"

#: apps/blog/templates/post.scm:53
msgid "Related topics:"
msgstr "相關話題："

#: apps/blog/templates/tag.scm:28
msgid "Blog posts about <1/> on GNU Guix."
msgstr "關於<1/>話題的GNU Guix部落格。"

#: apps/blog/templates/tag.scm:55
msgid "Blog — "
msgstr "部落格 - "

#: apps/download/data.scm:20
msgctxt "download page title"
msgid "GNU Guix System <1/>"
msgstr "GNU Guix系統<1/>"

#: apps/download/data.scm:23
msgid "USB/DVD ISO installer of the standalone Guix System."
msgstr "Guix系統的USB/DVD ISO安裝包。"

#. TRANSLATORS: System installation is a section name in the
#. English (en) manual.
#: apps/download/data.scm:31
msgid "<1>en</1>System-Installation.html"
msgstr "<1>zh-cn</1>Xi-Tong-An-Zhuang-.html"

#: apps/download/data.scm:35
msgctxt "download page title"
msgid "GNU Guix <1/> QEMU Image"
msgstr "GNU Guix <1/> QEMU映象"

#: apps/download/data.scm:38
msgid "QCOW2 virtual machine (VM) image."
msgstr "QCOW2 虛擬機器映象。"

#. TRANSLATORS: Running Guix in a VM is a section name in the
#. English (en) manual.
#: apps/download/data.scm:45
msgid "<1>en</1>Running-Guix-in-a-VM.html"
msgstr "<1>zh-cn</1>Zai-Xu-Ni-Ji-Li-Yun-Xing-Guix.html"

#: apps/download/data.scm:49
msgctxt "download page title"
msgid "GNU Guix <1/> Binary"
msgstr "GNU Guix <1/> 二進位制檔案"

#: apps/download/data.scm:51 apps/download/templates/download-latest.scm:87
msgid ""
"Self-contained tarball providing binaries for Guix and its\n"
"       dependencies, to be installed on top of your Linux-based system."
msgstr ""
"自包含的 tarball 壓縮包提供 Guix 和其依賴的二進位制檔案，\n"
" 可安裝在基於 Linux 的系統之上。"

#. TRANSLATORS: Binary Installation is a section name in the
#. English (en) manual.
#: apps/download/data.scm:65
msgid "<1>en</1>Binary-Installation.html"
msgstr "<1>zh-cn</1>Er-Jin-Zhi-WenJian-An-Zhuang-.html"

#: apps/download/data.scm:69
msgctxt "download page title"
msgid "GNU Guix <1/> Source"
msgstr "GNU Guix <1/>原始碼"

#: apps/download/data.scm:70
msgid "Source code distribution."
msgstr "釋出的原始碼。"

#. TRANSLATORS: Requirements is a section name in the English (en)
#. manual.
#: apps/download/data.scm:77
msgid "<1>en</1>Requirements.html"
msgstr "<1>zh-cn</1>Xu-Qiu-.html"

#: apps/download/templates/components.scm:25
#: apps/download/templates/download-latest.scm:120
msgid "Download options:"
msgstr "下載選項："

#: apps/download/templates/components.scm:38
msgid "Signatures: "
msgstr "簽名： "

#: apps/download/templates/components.scm:50
msgid "<1>Installation instructions</1>."
msgstr "<1>安裝指導</1>。"

#: apps/download/templates/download.scm:34
msgctxt "webpage title"
msgid "Download"
msgstr "下載"

#: apps/download/templates/download.scm:36
msgid ""
"Installers and source files for GNU Guix.  GNU Guix can be\n"
"   installed on different GNU/Linux distributions."
msgstr ""
"GNU Guix 的安裝包和原始碼。GNU Guix 可以安裝在\n"
" 各種不同的 GNU/Linux 發行版上。"

#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#: apps/download/templates/download.scm:40
#: apps/download/templates/download-latest.scm:152
msgid ""
"GNU|Linux|Unix|Free software|Libre software|Operating system|GNU Hurd|GNU "
"Guix package manager|Installer|Source code|Package manager"
msgstr ""
"GNU|Linux|Unix|自由軟體|自由軟體|作業系統|GNU Hurd|GNU Guix包管理器|安裝包|源"
"程式碼|包管理器"

#: apps/download/templates/download.scm:52
msgid "Download"
msgstr "下載"

#. TRANSLATORS: System Installation is a section name
#. in the English (en) manual.
#: apps/download/templates/download.scm:56
msgid ""
"As of version <1/>, the standalone Guix System <2>can be "
"installed<2.1>en</2.1><2.2>System-Installation.html</2.2></2> on an i686, "
"x86_64, ARMv7, or AArch64 machine.  It uses the <3>Linux-Libre</3> kernel "
"and the <4>GNU Shepherd</4> init system. Alternately, GNU Guix\n"
"          can be installed as an additional package manager on top of an\n"
"          installed Linux-based system."
msgstr ""
"截至 <1/> 版本，獨立的 Guix 系統<2>可以安裝<2.1>zh-cn</2.1><2.2>Xi-Tong-An-"
"Zhuang-.html</2.2></2>\n"
" 在 i686、x86_64、ARMv7 或 AArch64 架構的機器上。\n"
" 它使用 <3>Linux-Libre</3> 核心和 <4>GNU Shepherd</4> init 系統。此外，\n"
" GNU Guix 可以作為額外的包管理器安裝在 Linux 核心的系統上。"

#: apps/download/templates/download.scm:74
msgid ""
"Source code and binaries for the Guix System distribution ISO\n"
"          image as well as GNU Guix can be found on the GNU servers at <1/"
">.  Older releases can still be found on <2/>."
msgstr ""
"Guix 系統發行版的 ISO 映像和 GNU Guix 的原始碼和二進位制檔案可以從 GNU 伺服器"
"下載：<1/>。\n"
" 更早的版本可在 <2/> 上找到。"

#: apps/download/templates/download-latest.scm:68
msgctxt "download page title"
msgid "GNU Guix System on Linux"
msgstr "以 Linux 為核心的 GNU Guix 系統"

#: apps/download/templates/download-latest.scm:69
msgid "USB/DVD ISO installer of the standalone Guix System on Linux."
msgstr "Linux 核心的獨立 Guix 系統的 USB/DVD ISO 安裝包。"

#: apps/download/templates/download-latest.scm:77
msgctxt "download page title"
msgid "GNU Guix System on GNU Hurd"
msgstr "以 GNU Hurd 為核心的 GNU Guix 系統"

#: apps/download/templates/download-latest.scm:78
msgid "Virtual machine image of the standalone Guix System on GNU Hurd."
msgstr "GNU Hurd 核心的獨立 Guix 系統的虛擬機器映像。"

#: apps/download/templates/download-latest.scm:86
msgctxt "download page title"
msgid "GNU Guix binary"
msgstr "GNU Guix 二進位制檔案"

#: apps/download/templates/download-latest.scm:96
#, fuzzy
#| msgctxt "download page title"
#| msgid "GNU Guix System on Linux"
msgctxt "download page title"
msgid "GNU Guix System on Linux for Pinebook Pro"
msgstr "以 Linux 為核心的 GNU Guix 系統"

#: apps/download/templates/download-latest.scm:97
msgid "Guix System on Linux barebones bootable raw image for Pinebook Pro."
msgstr ""

#: apps/download/templates/download-latest.scm:130
msgid "Build details: "
msgstr "構建詳情： "

#: apps/download/templates/download-latest.scm:146
msgctxt "webpage title"
msgid "Download latest"
msgstr "下載最新版"

#: apps/download/templates/download-latest.scm:148
msgid ""
"Download latest GNU Guix System images built by the Cuirass continuous\n"
"integration system."
msgstr ""
"下載由 Cuirass 持續整合系統構建的\n"
"最新版 GNU Guix 系統映像。"

#: apps/download/templates/download-latest.scm:166
msgid "Download latest images"
msgstr "下載最新版映像"

#. TRANSLATORS: Continuous Integration is a section name
#. in the English (en) manual.
#: apps/download/templates/download-latest.scm:169
msgid ""
"Download latest GNU Guix System images built by the "
"<1>Cuirass<1.1>en</1.1><1.2>Continuous-Integration.html</1.2></1> continuous "
"integration system at <2/>. These images are <3>development snapshots</3>, "
"you might prefer to use stable images that can be found <4>here.</4>"
msgstr ""
"下載 <2/> 上的 <1>Cuirass<1.1>zh-cn</1.1><1.2>Chi-Xu-Ji-Cheng-."
"html</1.2></1> 持續整合系統構建的最新版 GNU Guix 系統映像。這些映像是<3>開發"
"快照</3>，您可能希望使用<4>這裡的</4>穩定版映象。"

#: apps/media/data.scm:27 apps/media/data.scm:33 apps/media/data.scm:39
msgctxt "publication type"
msgid "Conference paper"
msgstr ""

#: apps/media/data.scm:31
msgid "Ludovic Courtès, Ricardo Wurmus"
msgstr "Ludovic Courtès、Ricardo Wurmus"

#: apps/media/data.scm:45 apps/media/data.scm:58
msgctxt "publication type"
msgid "Article"
msgstr ""

#: apps/media/data.scm:52 apps/media/data.scm:73
msgctxt "publication type"
msgid "Journal article"
msgstr ""

#: apps/media/data.scm:67
msgctxt "publication type"
msgid "Book chapter"
msgstr ""

#: apps/media/data.scm:79
msgctxt "screenshot title"
msgid "Graphical log-in"
msgstr "圖形登入"

#: apps/media/data.scm:83
msgid "Graphical log-in screen"
msgstr "圖形登入介面"

#: apps/media/data.scm:86
msgctxt "screenshot title"
msgid "GNOME"
msgstr "GNOME"

#: apps/media/data.scm:90
msgid "GNOME desktop environment"
msgstr "GNOME 桌面環境"

#: apps/media/data.scm:93
msgctxt "screenshot title"
msgid "Xfce"
msgstr "Xfce"

#: apps/media/data.scm:97
msgid "Xfce desktop environment"
msgstr "Xfce 桌面環境"

#: apps/media/data.scm:100
msgctxt "screenshot title"
msgid "Virtual machine"
msgstr "虛擬機器"

#: apps/media/data.scm:104
msgid "Virtual machine started with 'guix system vm'"
msgstr "以“guix system vm”啟動的虛擬機器"

#: apps/media/data.scm:107
msgctxt "screenshot title"
msgid "Sway"
msgstr "Sway"

#: apps/media/data.scm:111
msgid "Sway window manager running wayland"
msgstr "執行在 Wayland 上的 Sway 視窗管理器"

#: apps/media/data.scm:114
msgctxt "screenshot title"
msgid "Enlightenment"
msgstr "Enlightenment"

#: apps/media/data.scm:118
msgid "Enlightenment, Inkscape, and Serbian text"
msgstr "Enlightenment、Inkscape 和 Serbian text"

#: apps/media/data.scm:124
#, fuzzy
#| msgctxt "video title"
#| msgid "Everyday use of GNU Guix, Part One"
msgctxt "video title"
msgid "SeaGL: Everyday use of Guix"
msgstr "日常使用 GNU Guix（第一篇）"

#: apps/media/data.scm:132
msgctxt "video title"
msgid "Bitcoin Build System Security"
msgstr ""

#: apps/media/data.scm:139
#, fuzzy
#| msgid "System Administration"
msgctxt "video title"
msgid "Reproducible System Administration with GNU Guix"
msgstr "系統管理"

#: apps/media/data.scm:146
msgctxt "video title"
msgid "Beyond containers: Reproducible software environments with GNU Guix"
msgstr ""

#: apps/media/templates/components.scm:37
#: apps/media/templates/components.scm:85
#: apps/media/templates/components.scm:158 apps/media/templates/video.scm:32
msgctxt "SRFI-19 date->string format"
msgid "~b ~d, ~Y"
msgstr "~Y ~b ~d"

#: apps/media/templates/components.scm:65
msgid "Playlist: "
msgstr ""

#: apps/media/templates/components.scm:66
msgid "Playlist"
msgstr ""

#. TRANSLATORS: <1/> is a date, <2/> is a list of authors.
#. TRANSLATORS: <1/> is a date, <2/> is a list of authors.
#: apps/media/templates/components.scm:73
#: apps/media/templates/components.scm:203
msgid "Published <1/> by <2/>"
msgstr "<1/> 出版，由 <2/> 著"

#. TRANSLATORS: This is a tag that indicates a
#. publication is scientific.
#: apps/media/templates/components.scm:100
msgid "[Scientific]"
msgstr ""

#. TRANSLATORS: This is a help text indicating a
#. publication is scientific.
#: apps/media/templates/components.scm:103
msgid "Scientific"
msgstr ""

#. TRANSLATORS: <1/> is a publication type, <2/> is a date, and
#. <3/> is a list of authors.
#: apps/media/templates/components.scm:112
#, fuzzy
#| msgid "Published <1/> by <2/>"
msgid "<1/>. Published <2/> by <3/>. "
msgstr "<1/> 出版，由 <2/> 著"

#. TRANSLATORS: Alternative text indicating that
#. a video is playing.
#: apps/media/templates/components.scm:190
msgid "Playing: "
msgstr ""

#. TRANSLATORS: Tool tip indicating that a video
#. is playing.
#: apps/media/templates/components.scm:194
msgid "Playing"
msgstr ""

#: apps/media/templates/screenshot.scm:20
#: apps/media/templates/screenshots-overview.scm:17
msgctxt "webpage title"
msgid "Screenshots"
msgstr "截圖"

#: apps/media/templates/screenshots-overview.scm:18
msgid "Overview of all screenshots."
msgstr "瀏覽全部截圖。"

#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#. TRANSLATORS: |-separated list of webpage keywords
#: apps/media/templates/video.scm:44 apps/media/templates/video-list.scm:32
msgid ""
"GNU|Linux|Unix|Free software|Libre software|Operating system|GNU Hurd|GNU "
"Guix package manager|Help resources|Videos"
msgstr ""
"GNU | Linux | Unix | 自由軟體 | 自由軟體 | 作業系統 | GNU Hurd | GNU Guix 包"
"管理器 | 幫助資源 | 影片"

#: apps/media/templates/video.scm:74
msgid "It seems your browser can't read this video."
msgstr ""

#: apps/media/templates/video.scm:76
#, fuzzy
#| msgid "Download video: "
msgid "Download video"
msgstr "下載影片： "

#. TRANSLATORS: <1/> is a date, <2/> is a list of authors.
#: apps/media/templates/video.scm:87
#, fuzzy
#| msgid "Published <1/> by <2/>"
msgid "Published <1/> by <2/>. "
msgstr "<1/> 出版，由 <2/> 著"

#: apps/media/templates/video-list.scm:27
msgctxt "webpage title"
msgid "Videos"
msgstr "影片"

#: apps/media/templates/video-list.scm:29
#, fuzzy
#| msgid "Video about GNU Guix."
msgid "Videos about GNU Guix."
msgstr "關於 GNU Guix 的影片。"

#: apps/media/templates/video-list.scm:47
msgid ""
"The following is a list of videos introducing GNU Guix and its many features "
"as well as showing how it is used in different fields. These videos come "
"from different sources; some come from the project itself, some from the "
"community of users, and some from independent reviewers and organizations."
msgstr ""

#: apps/packages/templates/components.scm:61
#: apps/packages/templates/package.scm:56
msgid "This is a GNU package.  "
msgstr "這是一個 GNU 軟體包。  "

#: apps/packages/templates/components.scm:68
msgid "<1>License:</1> <2/>."
msgstr "<1>許可證：</1> <2/>。"

#: apps/packages/templates/components.scm:72
msgid "<1>Website:</1> <2/>."
msgstr "<1>網站：</1> <2/>。"

#: apps/packages/templates/components.scm:76
msgid "<1>Package source:</1> <2/>."
msgstr "<1>軟體包原始碼：</1> <2/>。"

#: apps/packages/templates/components.scm:80
msgid "<1>Patches:</1> <2/>."
msgstr "<1>補丁：</1> <2/>。"

#: apps/packages/templates/components.scm:84
msgid "<1>Lint issues:</1> <2/>."
msgstr "<1>檢查出的問題：</1> <2/>。"

#: apps/packages/templates/components.scm:91
msgid "<1>Builds:</1> <2/>."
msgstr "<1>構建：</1> <2/>。"

#: apps/packages/templates/components.scm:106
msgid " issue"
msgid_plural " issues"
msgstr[0] " 問題"

#: apps/packages/templates/components.scm:117
#: apps/packages/templates/components.scm:224
msgid "Packages menu: "
msgstr "軟體包選單： "

#: apps/packages/templates/components.scm:119
#: apps/packages/templates/components.scm:226
msgid "Browse alphabetically"
msgstr "按字母順序瀏覽"

#: apps/packages/templates/components.scm:207
msgctxt "patches"
msgid "None"
msgstr "無"

#: apps/packages/templates/components.scm:271
msgctxt "systems"
msgid "None"
msgstr "無"

#: apps/packages/templates/detailed-index.scm:22
#: apps/packages/templates/detailed-package-list.scm:25
#: apps/packages/templates/index.scm:22
#: apps/packages/templates/package-list.scm:25
#: apps/packages/templates/package.scm:28
msgctxt "webpage title"
msgid "Packages"
msgstr "軟體包"

#: apps/packages/templates/detailed-index.scm:24
#: apps/packages/templates/detailed-package-list.scm:27
#: apps/packages/templates/index.scm:24
msgid "List of packages available through GNU Guix."
msgstr "GNU Guix 提供的軟體包列表。"

#: apps/packages/templates/detailed-index.scm:45
#: apps/packages/templates/index.scm:44
msgid ""
"GNU Guix provides <1/> packages transparently <2>available as pre-built "
"binaries</2>. These pages provide a complete list of the packages.  Our "
"<3>continuous integration system</3> shows their current build status "
"(updated <4/>)."
msgstr ""
"GNU Guix 提供 <1/> 個軟體包，這些軟體包可以透過下載<2>預編譯二進位制檔案</2>"
"獲得。下面這些頁面列舉了全部的軟體包。我們的<3>持續整合系統</3>可以檢視軟體包"
"當前構建狀態（更新時間：<4/>）。"

#: apps/packages/templates/detailed-package-list.scm:56
#: apps/packages/templates/package-list.scm:54
msgid "Packages — "
msgstr "軟體包 - "

#: apps/packages/templates/package.scm:62
msgid "<1>Website: </1>"
msgstr "<1>網站：</1>"

#: apps/packages/templates/package.scm:65
msgid "<1>License: </1>"
msgstr "<1>許可證：</1>"

#: apps/packages/templates/package.scm:67
msgid "<1>Package source: </1>"
msgstr "<1>軟體包原始碼：</1>"

#: apps/packages/templates/package.scm:69
msgid "<1>Patches: </1>"
msgstr "<1>補丁：</1>"

#: apps/packages/templates/package.scm:71
msgid "<1>Builds: </1>"
msgstr "<1>構建：</1>"

#: apps/packages/templates/package.scm:77
msgid ""
"<1>Lint issues</1><2><2.1/>. See <2.2>package definition</2.2> in Guix "
"source code.</2>"
msgstr ""
"<1>檢查出的問題：</1><2><2.1/>。參見 Guix 原始碼裡的<2.2>軟體包定義</2.2>。"
"</2>"

#~ msgctxt "video title"
#~ msgid "Installation from Script"
#~ msgstr "從指令碼安裝"

#~ msgid ""
#~ "Explains how to install Guix on distributions not running\n"
#~ "GNU Guix."
#~ msgstr "解讀如何在非 GNU Guix 系統發行版上安裝 Guix。"

#~ msgid ""
#~ "How to install packages and how to manage software package\n"
#~ "generations."
#~ msgstr "如何安裝軟體包和管理軟體包迭代歷史。"

#~ msgctxt "video title"
#~ msgid "Everyday use of GNU Guix, Part Two"
#~ msgstr "日常使用 GNU Guix（第二篇）"

#~ msgid "How to upgrade software and how to reclaim storage space."
#~ msgstr "如何升級軟體和回收儲存空間。"

#~ msgctxt "video title"
#~ msgid "Demonstration of the Guix System graphical installer"
#~ msgstr "Guix 系統的圖形安裝介面演示"

#~ msgid "Walks you through the graphical installer of GNU Guix System."
#~ msgstr "帶您瀏覽 Guix 系統的圖形安裝介面。"

#~ msgctxt "video title"
#~ msgid "Asking for help"
#~ msgstr "尋求幫助"

#~ msgid "How to get help from the Guix community."
#~ msgstr "如何從 Guix 社群獲取幫助。"

#~ msgctxt "video title"
#~ msgid "Packaging, Part One"
#~ msgstr "打包（第一篇）"

#~ msgid "How to set up a development environment for GNU Guix."
#~ msgstr "如何為 GNU Guix 配置開發環境。"

#~ msgctxt "video title"
#~ msgid "Packaging, Part Two"
#~ msgstr "打包（第二篇）"

#~ msgid "How to create a package recipe for not yet packaged software."
#~ msgstr "如何為還沒打包的軟體建立軟體包。"

#~ msgctxt "video title"
#~ msgid "Packaging, Part Three"
#~ msgstr "打包（第三篇）"

#~ msgid ""
#~ "How to submit a package for inclusion in the GNU Guix\n"
#~ "distribution."
#~ msgstr ""
#~ "如何向 GNU Guix 發行版\n"
#~ "提交軟體包。"

#~ msgid "Last updated: <1/>"
#~ msgstr "最後更新時間：<1/>"

#~ msgctxt "webpage title"
#~ msgid "Video"
#~ msgstr "影片"

#~ msgctxt "button"
#~ msgid "← Previous"
#~ msgstr "← 向前"

#~ msgctxt "button"
#~ msgid "Next →"
#~ msgstr "向後 →"
